有冇讀Fine Arts既巴絲可以入黎解惑

想了解下香港既大學讀Fine Arts，其實係咪真係得個讀字?
我其實有睇過幾間大學既curriculum，覺得真係practice/ art training 好似唔覺好多
其實我個人已經degree grad，但平時興趣有學下畫畫，想發展更多關於 Art 既知識，但我好怕如果啲Fine Arts curriculum其實係好focus theory 同history而根本唔理你skills，我好似會無辦法follow到

我睇既資料都比較focus係postgraduate，但都歡迎undergrad既分享下其實咩環境，想知道更多

浸大art會好好多 多野學
反而有啲中大fine art 朋友會後悔冇入浸大
因為研究history研究得好辛苦 又冇 BU Thei咁有skill

Studio based既得bu同cu。樓主你係咪睇錯hku？

批判 同 創作 係兩件事黎
你應該搵返間 design school

睇cu好似見到一個course叫creative workshop, bu有咩spa studio project，應該就係學practical啲既skills?

多謝巴打回覆
但我見bu ma要提供一份study proposal，講咩project idea，好似係到報mphil 咁樣，我degree真係讀同fine art無關既野，點識寫
覺得bu既取錄難度respectively更高

Bu收學生係睇佢幾有創意
我唔知你理解藝術嘅層面有幾廣

同埋睇返你畫畫係啲咩style
如果只係平常嘅drawing painting (技巧類）
可能會比其他有創意嘅人失色

建議你交之前做多幾份conceptual art /玩material 既作品

cu人啲skill先最勁囉.....

睇你咩skill
工筆個啲當然最勁啦

但係浸大有玻璃有金工有陶瓷化學野讀
睇個人選擇

兩間都有自己優勢

Art同畫畫唔係exactly兩樣野

樓主純粹想畫畫嘅，其實報出面啲畫畫studio就得，主要係好單一咁練畫得似唔似

但如果想讀完係可以創作到一份好嘅artwork，cu同bu都會教你，art history係重要，比你認識唔同派系點黎、有咩理念，再反思下自己畫嘅野嘅定位係點。

bu就係太多野讀，啲professor又注重concept多過skills所以唔會點教skills，搞到好多學生都同身刀冇張利咁

浸大可以搵到自己嘅way
好多野可以學
係辛苦但讀得好開心
可以發揮嘅野有：oil painting printmaking 中國畫
陶瓷 玻璃 jewellery 插畫 漫畫 design media art
不過你預咗畫野一定係自己努力
佢哋收你入尼預咗你有skill
大學學點做藝術多過點樣畫畫

樓主只係想好好畫畫可以搵畫室學
其實創作藝術同畫畫可以係兩樣嘢

其實讀咩科都靠學生自己研究
你話讀中大Chinese paint
讀完都要自己攞好多時間去練
真係想發展嘅同學咪注重研究自己有興趣個範

到樽頸位 冇能力冇動力繼續研究落去既 咪放棄
睇個人心態 我自己身邊都多同學係呢行成功
前提係付出好多私人時間 同埋有呢個天份去做創作

絲打做乜抄我個名

我以為你抄我

真心答你
理大Design 香港最好 全球Top20 主打平面設計
想畫畫揀浸大 想做研究揀港大 想數碼設計揀城大

Art同畫畫唔係exactly一樣野

我都好鐘意畫畫 但無奈香港真係著重theory history 個啲所以個啲考完dse 去咗海外讀 係辛苦啲都幾開心因為讀自己想讀嘅painting

cu 和bu 都會有一半係講art history gor d ge...
cu 感覺上係主打chinese painting, 如果你係中意水墨cu 會好d ..

bu 就同樓上個幾位講差唔多，咩都有d.
除左一d 好技術層面 (中國畫，陶泥玻璃etc )會由頭教點樣畫點樣整之外，其他會default 你係有基礎或者suppose 你會去自學。（西畫素描基礎/電腦design software)
老師會堂上俾你畫，俾你練習但唔會教你點畫，通常會講多d 感覺和抽象ge 野。。。 越正派素描會覺得悶，越抽象越奇怪會覺得有d 野（看埋concept 覺得好就會正lol )

所以樓主純想學畫畫，大學係唔會教你點樣畫， 透視素描唔會教，全部自己摸自己畫咁。
純興趣就唔建議讀，因為畢業無gallery 簽基本已經死一半。

一係你本身真係好有想法好勁，在學期間有gallery / 老師好欣賞你，如果唔係的話畢業之後就毫無競爭力，因為到時你只係會識畫畫（或者其他工藝野），所有業界（設計）你會好難入到行，因為好多要識ge software 你會唔識用（大學唔會教）

普遍我認識的bu 畢業生 除去有gallery 簽keep 住畫之外，有heart ge 會做興趣班導師part time 再抽時間做創作，間唔中再自費和人group 搞d 細展。
有好多最後都因為生活壓力做其他行業
有d 會grad 左讀教大拎個老師牌咁
有d 本身識design 就做designer 咁

如果你對做策展/gallery / 文化類有興趣的話都可以有d 機，但會好辛苦成日ot, 真係為愛發電。

再看真d 先見到樓主已經degree grad.
如果係想master 讀上去的話 cu 一定可以唔洗諗
cu master 只收番cu ge 人，除非你有好多勁ge 展覽經驗，如果唔係基本唔會收你。。。

到master 的話bu 就唔會再多講art theory and history 個d 野，都係以實戰為主任你發揮
不過你做ge 每一個作品你都要有足夠ge theory 和concept 去support lol.......

其實到真係做創造嘅時候 永遠都係覺得自己mindset未夠好 技術反而係其次
2020年啦 好多野已經唔係追求緊fine
讀art history/theory對創作幫助好大

好多謝各位巴絲用心回覆

其實我就係係外面畫室學過傳統繪畫，練過基本功，想更了解art先想睇下有冇得透過master進修去認識+學習更多

但依家我發現fine art並唔係我想像得咁簡單甚至有少少另一個世界咁樣，因為當代既藝術思潮百花齊放，早已脫離單純美感既繪畫，我應該真係讀唔黎

我都係睇多啲書算

題外話最近睇好多資料，我諗較著重傳統繪畫技藝既美術學院應該得支那同俄羅斯

我呢啲學埋哂老古董既都係自high下算依家啲art concept真係跟唔到